#航空客运订票系统
================================

####问题描述： 航空客运订票的业务活动包括：

>	1、查询航线                    
>	2、查询客票预定的信息                         
>	3、客票预定     付款
>	4、办理退票。   退款+删除订票信息
	
####设计一个计算机程序，使上述任务能借助计算机来完成。
#####基本要求
######系统必须存储的数据信息

>（1）航线信息_（9个）_：飞机抵达城市、航班号、飞机号、起 + 降时间、   航班票价、票价折扣、总位置+剩余位置、已定票的客户名单。   
>（2）客户信息*（3个）*：客户姓名、证件号、座位号

######系统能实现的操作和功能

>（1）承办订票业务：根据客户提出的要求（飞机抵达城市、起降时间、订票数量）   
    *查询该航班信息（包括票价、折扣和剩余位置）*     
	*若满足要求，则为客户办理订票手续，输出座位号。*   
>（2）承办退票业务：根据客户提供的情况（航班号，订票数量），为客户办理退票手续。
>（3）**查询功能：（较高要求）**  
	*A、查询航线信息：根据飞机降落地点，输出航班号、飞机号、起降时间、航班票价、票价折扣和剩余位置等信息。*   
	*B、查询客户预订信息：根据客户证件号，输出航班号、飞机号和座位号等信息。*

######功能要求：

>（1）界面友好，易于操作。可采用菜单或其它人机对话方式进行选择。   
> （2）*实现对飞机航班信息进行排序与查找。*   
   *可按航班的航班号、起点站、到达站、起飞时间以及到达时间等信息进行查询。
   每个航班记录包括八项：航班号、起点站、到达站、班期、起飞时间、到达时间、飞机型号以及票价*  
>(3)*除了票价为数值型外，其它的均定义为字符串。*
><B>


| 航班号 | 终点站 | 起飞时间 | 到达时间 | 票价 |  
| --- | --- | --- | --- | --- |  
| CA1544 | 北京 | 10:55 | 12:40 | 733 |    	
>           
***
***
***


>**the end!**
